\chapter{Die Arbeit mit einem \LaTeX -- System}
\section{Die Installation}
\subsection{Die Installation unter SuSE Linux}
Die Linux-Distribution von SuSE bietet unter 8.x ein recht vollständiges, umfangreiches und aktuelles \LaTeX -- System inklusive einer ganzen Reihe von zusätzlichen Komponenten.
Folgende Pakete werden empfohlen zu installieren:\\
\begin{itemize}
\item {\bf te\_latex} - Alles zu und um \LaTeX
\item {\bf te\_pdf} - Eine TeX/\LaTeX - Version mit PDF-Ausgabeformat
\item {\bf tex4ht} - Ein TeX/\LaTeX Umwandler
\item {\bf ImageMagick} - Ein mächtiges Bildverarbeitungs-Tool
\end{itemize}
\section{Verarbeitungskommandos}
\subsection{Unix-Kommandos}
Das Kommando {\tt latex {\it filename.tex}} erzeugt aus den \LaTeX - Quelle ein {\bf .dvi} - File, welches dann entsprechend weiterverarbeitet werden kann.\\[2ex]
Das Kommando {\tt dvips {\it filename.dvi}} generiert aus dem {\bf .dvi} - File ein Postscript-File mit der Endung {\bf .ps}.\\[2ex]
Um mit einem Rutsch direkt PDF-Dokumente zu erzeugen genügt das Kommando {\tt pdflatex {\it filename.tex}}.\\[2ex] 
Zusätzlich haben wir ein Shell Script {\tt convert\_jpeg.sh } unter {\it \$MYCORE\_HOME/bin } gestellt, welches auf Basis von {\bf ImageMagick} von allen jpeg-Files Bounding Boxes zur Verarbeitung unter \LaTeX erzeugt.

\subsubsection{Installieren fehlender Pkete}
\label{sec:installation_pakete}
Die Installation wirde hier am Beispiel des listing Pakets verdeutlicht, ist aber prinzipiell auch auf andere Pakete anwendbar, ggf aber immer die README Datei des Pakets lesen. Wer genaueres wissen möchte findet Information dazu unter \url{http://www.dante.de/faq/de-tex-faq/html/makros1.html#7}.

\begin{enumerate}
\item Alle Dateien aus \mcrfile{listings.tar.gz} in \mcrpath{temp} Verzeichnis
downloaden und entpacken
\item Führe \mcrcommand{latex listings.ins} im erstellten
Verzeichnis aus.
\item Erstelle das Verzeichnis listings unter
\mcrpath{/usr/local/share/texmf/tex/latex/} und verschiebe alle \mcrfile{sty} und \mcrfile{cfg}
Dateien vom temp ins Verzeichnis \mcrpath{/usr/local/share/texmf/tex/latex/}
\item \mcrcommand{texhash} als root ausführen

\end{enumerate}

\subsection{Die Installation unter Windows}
Prinzipiell läßt sich jede (aktuelle) Distribution verwenden. Sehr gute Erfahrungen habe ich mit Miktex (\url{http://www.miktex.org/index.html}) gemacht, da diese eine umfassende Paketsammlung enthält, die Pakete leicht übers Netz aktualisieren lassen und die Installation sehr einfach ist. \LaTeX Texte können in jedem beliebigen Texteditor verfasst werden, einige Editoren bieten jedoch hilfreiche Funktionen für die Erstellung von \LaTeX -- Dokumenten. (X)emacs wird doch den meisten Windows nutzern fremd sein und daher empfehle ich folgende Editoren WinEdt\footnote{leider nur share-- und keine freeware} (\url{http://www.winedt.com}\footnote{Extensions zu winedt sind zu finden unter \url{www.winedt.org}}) oder texniccenter (\url{http://www.toolscenter.de})
eine weitere Liste ist unter \url{http://www.dante.de/faq/de-tex-faq/html/woher.html#25} einsehbar. Wer sich für Winedt entscheidet findet unter \url{http://www.dante.de/help/documentation/miktex} eine gute Installationsanleitung für seine komplette \LaTeX Umgebung. Mit entsprechenden Änderungen kann diese Vorlage natürlich auch für andere Distributionen verwendet werden. 

Für die Verwendung der MyCoRe Vorlage sind neben der Minimalinstallation folgende Pakete aus dem Paketmanager auszuwählen:

\begin{itemize}
\item Zur PDF Erzeugung
\subitem {\bf hyperref} - Alles zu und um \LaTeX
\subitem {\bf thumbpdf} - Eine TeX/\LaTeX - Version mit PDF-Ausgabeformat
\item Tabellen
\subitem {\bf supertabualar}
\item HTML \& XML
\subitem {\bf tex4ht} - Ein TeX/\LaTeX Umwandler
\item Grafik
\subitem {\bf graphics}
\subitem {\bf wrapfig}
\subitem {\bf }
\item Umgebungen
\subitem {\bf float}  
\end{itemize}

Für die Verwendung der MyCoRe Vorlage werden folgende zusätzlichen Programme benötigt
\begin{itemize}
\item {\bf ImageMagick}\footnote{www.imagemagick.org} - Ein mächtiges Bildverarbeitungs-Tool

\end{itemize} 

\section{Hilfe bei \LaTeX Fragen}
Die umfassendste Hilfe bei \LaTeX Fragen ist sicherlich im Internet zu finden, wenngleich auch das Auffinden oftmals nicht ganz einfach ist. Eine weitere gute Möglichkeit ist es newsgroups\footnote{\url{http://groups.google.de/}} nach entsprechenden \LaTeX Schlägwörtern zu durchsuchen. 
Natürlich bieten auch etliche \LaTeX Bücher eine sehr gute Einführung und Hilfestellung bei Problemen. 

