\section{Arbeiten mit dem MyCoRe Command Line Interface}
\subsection{Erzeugen der Skripte mycore.sh / mycore.cmd}
Neben dem MyCoRe-Web-Interface kann für administrative 
Zwecke das MyCoRe Command Line Interface (CLI) genutzt werden.
Zum Aufruf des CLI müssen Sie zunächst die erforderlichen Shell-Skripte erzeugen:
\begin{center} 
{\tt build.sh script } \qquad bzw. \qquad {\tt build.cmd script } 
\end{center} 
Dieser Aufruf generiert die Shell-Skripte {\tt bin/mycore.sh} (Unix) bzw. 
{\tt bin/mycore.cmd} (Windows).

\subsection{Aufruf des CommandLineInterface}
Starten Sie das MyCoRe Command Line Interface durch Aufruf von
{\tt bin/mycore.sh} (Unix) bzw. {\tt bin/mycore.cmd} (Windows).
Sie erhalten eine Übersicht über die verfügbaren Befehle durch
Eingabe von
\begin{center}
{\tt help }
\end{center}
Sie verlassen das CommandLineInterface durch Eingabe von
\begin{center}
{\tt quit } \qquad oder \qquad {\tt exit } 
\end{center}

\subsection{Tests auf der Basis des CommandLineInterface}
Nachdem Sie nun die Testdaten geladen haben, besteht schon einmal die Möglichkeit, zu testen, ob die geladenen Daten sich anfassen lassen. Hierzu können sie das ConnamdLineInterface benutzen. \\[2ex]
Starten Sie {\tt bin/mycore.sh} (Unix) bzw.  {\tt bin/mycore.cmd} (Windows) und versuchen Sie zum Beispiel folgende Kommandos:
\begin{verbatim}
login gandalf
alleswirdgut
list all users
list all groups
list all privileges

query local class /mycoreclass[@ID="MyCoReDemoDC_class_2"]

query local document /mycoreobject[@ID="MyCoReDemoDc_document_1"]

save derivate MyCoReDemoDC_derivate_2 to derivate_2
\end{verbatim}
