%
%
\subsection{Grundlegendes}
%
%
Um einen Dokument-Server oder andere MyCore-Anwendungen problemlos als
eigenständige Anwendung zu betreiben, ist es notwendig hierfür auch
separate Speicherbereiche für die Daten und Objekte bereitzustellen.
Hierzu muss die Konfiguration an verschiedenen Stellen geändert werden.
Oft reicht schon die Änderung der Tabellennamen aus. Für diese Beispiel
wird der Prefix {\bf DOC} verwendet.\\[ex2]
Im nachfolgenden Abschnitt wird davon ausgegangen, dass Sie den
MyCoRe-Sample Baum in ein gesondertes Anwendungsverzeichnis kopiert haben,
z. B. \mcrfile{~/docserv} welches durch die Environment Variable
z. B. \mcrcommand{export DOCSERV\_HOME=/docserv} beschrieben wird.\\[ex2]
An dieser Stelle sollen Sie auch nocheinmal darauf hingewiesen werden,
dass es auch unveränderliche Einstellungen gibt, welche Sie beim 
compilieren des MyCoRe-Kernes einmal festgelegt haben. Die betrifft vor
allem die benutzte SQL-Datenbank (DB2, MySQL, ...) und den verwendeten 
Metadaten-Store (CM8, XML:DB,...). Diesen benutzen alle Ihre Applikationen
gemeinsam!\\[ex2]
Bearbeiten Sie folgende Konfigurationsstellen:

\begin{itemize}
\item {\bf Klassifikationen} - {\tt mycore.properties.classification}
\begin{verbatim}
# Configuration for SQL store
MCR.classifications_store_sql_table_class=DOCCLASS
MCR.classifications_store_sql_table_classlabel=DOCCLASSLABEL
MCR.classifications_store_sql_table_categ=DOCCATEG
MCR.classifications_store_sql_table_categlabel=DOCCATEGLABEL

# for classifications
MCR.linktable_store_sql_table_class=DOCLINKCLASS

# for links
MCR.linktable_store_sql_table_href=DOCLINKHREF
\end{verbatim}

\item {\bf Internal Filesystem} - {\tt mycore.properties.ifs}
\begin{verbatim}
# File metadata persistence implementation and table name to store nodes
MCR.IFS.FileMetadataStore.SQL.TableName=DOCFSNODES
\end{verbatim}

\item {\bf Usersystem} - {\tt mycore.properties.users}
\begin{verbatim}
# SQL tables for the user management
MCR.users_store_sql_table_users=DOCUSERS
MCR.users_store_sql_table_groups=DOCGROUPS
MCR.users_store_sql_table_group_members=DOCGROUPMEMBERS
MCR.users_store_sql_table_group_admins=DOCGROUPADMINS
MCR.users_store_sql_table_privileges=DOCPRIVS
MCR.users_store_sql_table_privs_lookup=DOCPRIVSLOOKUP
\end{verbatim}

\item {\bf Metdaten Store mit CM8} - {\tt mycore.properties.private}
Hier sind vor allem die richtigen Parameter für die Content Manager TextSearch
Anbindung einzutragen.

\begin{verbatim}
# Special values for the text search engine
MCR.persistence_cm8_textsearch_indexdir=/home/db2inst1/sqllib/db2ext/docindexes
MCR.persistence_cm8_textsearch_workingdir=/home/db2inst1/sqllib/db2ext/docindexes
\end{verbatim}

\item {\bf Metdaten Store mit CM8} - {\tt mycore.properties.cm8}
Weiterhin müssen noch die ItemType-Namen und die Prefixes für die
neue Anwendung festgelegt werden.
\begin{verbatim}
# Special values for the objects for CM8
MCR.persistence_cm8_document=DOC_Demo_Doc
MCR.persistence_cm8_document_prefix=ia
MCR.persistence_cm8_legalentity=DOC_Demo_Legal
MCR.persistence_cm8_legalentity_prefix=ib
MCR.persistence_cm8_derivate=DOC_Demo_Der
MCR.persistence_cm8_derivate_prefix=ic
\end{verbatim}

\item {\bf Metdaten Store mit eXist} - {\tt mycore.properties.private}
Nach dem Eintrag dieser Kondigurationszeile ist die eXist-Collection {\bf doc}
anzulegen. Unter dieser müssen dann die weiteren Collections analog zum
MyCoRe-Sample angelegt werden.

\begin{verbatim}
MCR.persistence_xmldb_database_url=xmldb:exist://localhost:8081/db/doc
\end{verbatim}

\end{itemize}

