%
%
\chapter{Voraussetzungen für eine MyCoRe Anwendung}
%
%
\section{Vorabbemerkungen}
%
%
Das MyCoRe-Projekt ist so designed, dass es dem einzelnen Anwender frei steht,
welche Komponenten er für die Speicherung der Daten verwenden will. Dabei 
spielt natürlich das verwendete Betriebssystem eine wesentliche Rolle. Jedes 
System hat seine eigenen Vor- und Nachteile, die an dieser Stelle nur kurz
dikutiert werden sollen. Wir wollen es dem Anwender überlassen, in welchem 
System er für seine Anwendung die größten Vorteile sieht. Nachfolgend finden 
Sie eine Tabelle der wesentlichen eingesetzten Komponenten entsprechend des 
gewählten Basissystems. \\[2ex]
\small
\bottomcaption{MyCoRe Komponentenübersicht für IBM CM}
\tablehead{\hline}
\tabletail{\hline}
\begin{supertabular}{|p{3cm}|p{11cm}|}
\hline
{\bf allg. Basis} & komerzieller IBM Content Manager \\ \hline
{\bf Metadaten Store} & IBM Content Manager 8.2 mit integrierter Text-Suchmashiene IBM NSE \\ \hline
{\bf Volltextsuche} & Diese ist für die Nutzung des IBM CM Ressource Managers voll integriert. \\ \hline
{\bf Datenbank} & Es wird die mitgelieferte DB2 Datenbank benutzt. \\ \hline
{\bf Dokument Stores} & Filesystem \\
 & IBM CM Ressource Manager \\
 & IBM Video Carger \\
 & Helix Server \\ \hline
{\bf Web-Server} & IBM WebSphere \\ \hline
{\bf Servlet-Engine} & IBM WebSphere \\ \hline
{\bf OS} & IBM AIX \\
 & Sun Solaris \\
 & Linux \\
 & Microsoft Windows \\ \hline
{\bf Vorteile} & - Parametrische Metadaten-Werte können ggf. auch volltextindizeirt und so gesucht werden werden. \\
 & - Viele Dokumenttypen lassen sich automatisch volltextindizieren. \\
 & - Das Basisprodukt kommt von einem Hersteller. \\ \hline
{\bf Nachteile} & - Sehr komplexe Installation des benötigten Content Manager / WebSphere Systems. \\
 & - Abhängigkeit von den IBM Lizenz-Bedingungen. \\
\hline
\end{supertabular}
\normalsize
\\[2ex]
\small
\bottomcaption{MyCoRe Komponentenübersicht für freie Lösung}
\tablehead{\hline}
\tabletail{\hline}
\begin{supertabular}{|p{3cm}|p{11cm}|}
\hline
{\bf allg. Basis} & Lösung auf freien Komponenten \\ \hline
{\bf Metadaten Store} & Es wird die freie XML:DB eXist benutzt. \\ \hline
{\bf Volltextsuche} & Es wird die freie Text-Suchmaschine Lucene benutzt. \\ \hline
{\bf Datenbank} & Es wird die freie Datenbank MySQL benutzt. \\ \hline
{\bf Dokument Stores} & Filesystem \\
 & Lucene für Textdokumente \\
 & IBM Video Carger \\
 & Helix Server \\ \hline
{\bf Web-Server} & Apache / Tomcat \\ \hline
{\bf Servlet-Engine} & Tomcat \\ \hline
{\bf OS} & Linux \\
 & Microsoft Windows \\ \hline
{\bf Vorteile} & - Geringe Kosten durch die Nutzung freier Komponeneten. \\
 & - Keine direkte Bindung an einen Hersteller. \\
 & - Die Komponenten sind gut getestet und dokumentiert. \\ \hline
{\bf Nachteile} & - Keine Lösung der Basis aus einer Hand. \\
 & - Viele unterschiedliche Quellen der Komponenten. \\
 & - Schwierige Installation auf nicht-Linux/MS Systemen. \\
\hline
\end{supertabular}
\normalsize
%
%
\input{UserGuide_1CM8AIX.tex}
%
\input{UserGuide_1CM8Win.tex}
%
%
\input{UserGuide_1CM8Sun.tex}
%
%
\input{UserGuide_1XMLDB.tex}
%
%
\input{UserGuide_1More.tex}
%
%


