%
%
\subsection{Aufbau eines verteilten Dokument-Servers}
%
%
MyCoRe bietet die Möglichkeit, mehrere Server-Instanzen mit gleichen Datenmodellen zu einem gemeinsamen virtuellen Server zusammenzuschalten. Dies ist relativ leicht zu konfigurieren. Wichtig ist dabei jedoch, dass die Datenmodelle in ihren Strukturen und Tag-Bezeichnern identisch sind, da sonst die Suche nach Dokumenten oder Objekten erfolglos verläuft.\\[2ex]
Die Anzahl der zusammengeschalteten Server ist theoretisch nicht begrenzt, in der Praxis sind mehr als 5-10 bestimmt wenig sinnvoll. Das System ist so gestaltet, dass beim Ausfall einzelner Instanzen die Arbeit mit den anderen nicht beeinträchtigt wird. Es fehlen lediglich die Ergebnisse des ausgefallenen Servers. Bevor Sie mit der Konfiguration beginnen, sollten Sie den Abschnitt 'Die Zusammenarbeit mit anderen MyCoRe-Sample-Installationen' lesen.\\[2ex]
Um weitere Systeme zu ergänzen oder deren Einträge zu änderer, gehen Sie wie folgend vor:\\[2ex]

Im Konfigurations-File \mcrfile{mycore.properties.private} unter \mcrfile{\$DOCSERV\_HOME/config} ist die Zeile mit {\bf MCR.remoteaccess\_hostaliases} anzupassen und im File \mcrfile{mycore.properties.remote} ist der Zugriff auf die neue Instanz zu definieren.
\begin{verbatim}
# List of the remote server aliases
MCR.remoteaccess_hostaliases=remote,NewRemoteSystem
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
# Configuration for the new host with remote access
MCR.remoteaccess_NewRemoteSystem_query_class=org.mycore.backend.remote.MCRServletCommunication
MCR.remoteaccess_NewRemoteSystem_host=the.new.server.name
MCR.remoteaccess_NewRemoteSystem_protocol=http
MCR.remoteaccess_NewRemoteSystem_port=80
MCR.remoteaccess_NewRemoteSystem_query_servlet=/mycoresample/servlets/MCRQueryServlet
MCR.remoteaccess_NewRemoteSystem_ifs_servlet=/mycoresample/servlets/MCRFileNodeServlet
\end{verbatim}

Ergänzen Sie nun noch die Suchmasken unter \mcrfile{\$DOCSERV\_HOME/config} um die weiteren Search-Instanzen und Testen Sie Ihre Konfiguration. Achtung, wenn Sie diesen Dienst anderen anbieten, muss Ihr Web-Servere aktiv sein!

