%
%
\section{Download der Beispielanwendung}
%
%
Nachdem Sie den MyCoRe-kern erfolgreich installiert haben, ist nun die Installation der mitgelieferten Beispielanwendung sinnvoll. Hier können Sie ein erstes gefühl dafür gewinnen, wie eine eigene Anwendung gestaltet sein könnte. Das MyCoRe Sample wird für alle unterstützten Systeme über das CVS Repository ausgeliefert. Das Holen der aktuellen Version erfolgt mit dem Kommando
\begin{center}
{\tt cvs -d :pserver:anoncvs@server.mycore.de:/cvs checkout mycore-sample-application}
\end{center}
Nach dem erfolgreichen Checkout erhalten Sie folgende Dateistruktur:\\[2ex]
\bottomcaption{Dateistruktur des MyCoRe Samples}
\tablehead{\hline}
\tabletail{\hline}
\begin{supertabular}{|p{5cm}|p{10cm}|}
\hline
{\bf mycore-sample-application} &  Das Root-Verzeichnis des MyCoRe-Samples \\
\quad {\bf bin} & Das Verzeichnis der Shellscripte \\
\qquad build.sh & Shellscript zum Compilieren unter einem UNIX-System \\
\qquad build.cmd & Shellscript zum Compilieren unter einem UNIX-System \\
\qquad setup.sh & Shellscript, welches die Umgebung für das Sample setzt \\
\qquad setup.cmd & Shellscript, welches die Umgebung für das Sample setzt \\
\quad {\bf config} & Das Verzeichnis der Konfigurationsdateien \\
\qquad ContentStoreSelectionRules.xml & Das Regelwerk zur Speicherung des Contents in die einzelnen Stores. \\
\qquad FileContentTypes.xml & Eine Liste der verschiedenen Content-Typen \\
\qquad MyCoReDemoDC\_....xml & Die Konfigurationsdateien der einzelnen Sample-Metadatentypen. \\
\qquad SearchMask\_....xml & Die Konfigurationsdateien der Suchmasken \\
\qquad editor-...-nbn.xml & Die Konfigurationsdateien für die NBN Funktionalität. \\
\qquad ibm-web-... & Zusätzliche Dateien zur Nutzung von IBM WebSphere. \\
\qquad mycore.properties & Das Master-Property-File für MyCoRe \\
\qquad mycore.properties.application & Ein Platzhalter-Property-File für andere MyCoRe-Anwendungen. \\
\qquad mycore.properties.classification & Das Property-File für den Klassifikationsbereich. \\
\qquad mycore.properties.cm7 & Das Property-File für den IBM CM 7.x-Bereich. \\
\qquad mycore.properties.cm8 & Das Property-File für den IBM CM 8.x-Bereich. \\
\qquad mycore.properties.ifs & Das Property-File für den Bereich des Internal File Systems. \\
\qquad mycore.properties.logger & Das Property-File für den Logger-Bereich. \\
\qquad mycore.properties.nbn & Das Property-File für den NBN-Bereich. \\
\qquad mycore.properties.oai & Das Property-File für den OAI-Bereich. \\
\qquad mycore.properties.private & Das Property-File für den Bereich, in welchem die meisten Anpassungen der jeweiligen Sample Anwender getätigt werden müssen. \\
\qquad mycore.properties.remote & Das Property-File für den Bereich der Remote-Zugriffe. \\
\qquad mycore.properties.user & Das Property-File für den User- und Rechteverwaltungs-Bereich. \\
\qquad mycore.properties.xmlsortkeys & Das Property-File für den Präsentationsbereich. \\
\qquad reservation.xml & ein Konfigurations-File für den NBN-Bereich. \\
\qquad {\bf user} & In diesem Verzeichnis sind alle Gruppen, Nutzer und Privilegien abgelegt, welche für das Sample benötigt werden. \\
\qquad web.xml & Das Konfigurations-File für die Servlet-Engine \\
\quad {\bf content} & Hier finden Sie alle Beispieldaten. \\
\qquad {\bf classifications} & Die Daten der Klassifikationen. \\
\qquad {\bf documents} & Die Daten der Dokumente. \\
\qquad {\bf derivates} & Die Daten der Derivate. \\
\qquad {\bf legalentities} & Die Daten der LegalEntities. \\
\qquad {\bf objects} & Die eigentlichen multimedialen Objekte. \\
\quad {\bf schema} & Das Verzeichnis der XML-Schema-Files für das Sample. \\
\quad {\bf sources} & Hier sind zusätzliche Java-Klassen abgelegt, welche nur für diese Anwendung gültig sind. Die Struktur ist analog dem MyCoRe-Kern. \\
\quad {\bf stylesheets} & Die verwendeten XSLT-Stylesheets der Präsentation dieses Samples. \\
\quad build.xml & Konfigurations-File für die Arbeit mit ANT \\
\quad license.txt & Das Lizenz-File des MyCoRe-Projektes, bitte lesen Sie dieses File aufmerksam durch, bevor Sie MyCore einsetzen. \\
\hline
\end{supertabular}
