%
%
\subsection{Das User- und Rechtesystem}
%
%
Im MyCoRe-Sample wird zur Demonstartion des User- und Rechtesystems auch eine konkrete Beispielkonfiguration für diesen Bereich mitgeliefert. Ein allgemeiner Überblick zu diesem Teilsystem wurde bereits weiter oben gegeben.\\
Im Konfigurationsverzeichnis des Samples unter 
{\it \$MYCORE\_SAMPLE\_HOME/config} ist zuerst das entsprechende Property-File 
mit dem Namen {\it mycore.properties.user} näher zu betrachten. Sie finden hier
neben den bereits im vorigen Abschnitt besprochenen Wertzuweisungen noch
Festlegungen der Standardbenutzer. Ändern Sie diese entsprechend Ihren Wünschen.
\begin{verbatim}
# The configuration for the superuser
MCR.users_superuser_username=gandalf
MCR.users_superuser_userpasswd=alleswirdgut
MCR.users_superuser_groupname=zauberer

# The configuration for the guestuser
MCR.users_guestuser_username=aragorn
MCR.users_guestuser_userpasswd=mensch
MCR.users_guestuser_groupname=menschen
\end{verbatim}

Die beiden Abschnitte legen Vorgaben für zwei Benutzer fest, welche automatisch
bei der Initialisierung des User-Systems angelegt werden. Der erste ist der 
Superuser innerhalb dieses MyCoRe-Projektes, der andere ein ganz simpler 
Anwender. Für ein eigenes Projekt, sollten Sie hier Anpassungen vornehmen.\\
Nun können noch weitere Nutzer nach dem Muster des MyCoRe-Samples unter
dem Verzeichnis {\it \$MYCORE\_SAMPLE\_HOME/content/user} erstellt werden. 
Bearbeiten Sie nun die Datei {\it \$MYCORE\_SAMPLE\_HOME/build.xml} im
Abschnitt {\it userdb}, so dass alle Benutzer, Gruppen und Privilegien nun
von dort mit dem folgenden Kommando in einem Arbeitsgang geladen werden können.
\footnote{Welches Kommando Sie nutzen hängt von Ihrer Umgebungseistellung ab.}

\begin{verbatim}
cd \$MYCORE\_SAMPLE\_HOME; bin/build.sh userdb
\end{verbatim} 
oder 
\begin{verbatim}
cd \$MYCORE\_SAMPLE\_HOME; ant userdb
\end{verbatim} 


Der Aufruf initialisiert zuerst das User-System und legt die in der 
Konfiguration angegebenen Tabellen an. Anschließend werden die Privilegien, 
Gruppen und Benutzer geladen. Bitte achten Sie darauf, dass die vorgegebene 
Reihenfolge eingehalten wird, da es innerhalb des Beispiels Abhängigkeiten 
zwischen Usern und Gruppen gibt. Nun sollten Sie über ein komplettes 
User-System für den Dokument-Server verfügen.\\[2ex]

