MyCoRe ist ein Kernsystem, das alle Grundfunktionen einer digitalen Bibliothek abdeckt.
Es kann als Basis f"ur eigene Implementierungen verwendet werden, so dass
eigene spezialisierte L"osungen insbesondere hinsichtlich der Datenmodellierung
relativ schnell und einfach realisiert werden k"onnen.

Nachfolgend werden die Kernkomponenten mit einer Kurzbeschreibung der jeweiligen
Funktionalit"aten aufgef"uhrt.

\section{Dokumenten- und Personenmetadaten}
Das Metadatenmodell gew"ahrleistet die Mehrsprachigkeit aller relevanten Informationen.
Eine Reihe von Grundtypen f"ur die Metadatenmodellierung sind bereits im Kernsystem
implementiert.
Zu den angebotenen Grundtypen geh"oren.....

\section{Hierarchisches Klassifikationssystem}
\section{Internes Dateisystem}
Viele Systeme ermöglichen nur die Pflege und Bearbeitung von beschreibenden Daten (Metadaten)
zu Dokumenten und verwalten darüber hinaus nur einen Link auf die eigentlichen Dokumentvolltexte
auf einem Webserver. MyCoRe hingegen verwaltet nicht nur Metadaten, sondern auch die dazugehörenden
Dateien selbst. Das bedeutet, dass die zu einem MyCoRe Objekt dazugehörenden Dateien, wie z. B. die PDF- oder HTML-Version
eines Dokumentes oder das Foto einer Person bzw. Autors in das System importiert werden und 
dort verwaltet werden. 

MyCoRe besitzt zu diesem Zweck ein \mcridentifier{Internes Dateisystem} (Internal Filesystem, IFS), 
das Dateien,
Verzeichnisse und ihre Strukturen untereinander abbildet. Dieses Dateisystem verwaltet die Dateiinhalte
(Content) und beschreibende Informationen wie Dateiname, MD5 Prüfsumme, Datum der letzten Änderung,
Verzeichnisstrukturen usw. Eine Programmierschnittstelle (API) erlaubt es, Dateien zu importieren,
zu verändern oder zu löschen, Dateien anhand von Pfadausdrücken in einer intern abgebildeten 
Verzeichnisstruktur aufzufinden oder Verzeichnisinhalte zu sortieren. 

Über das MyCoRe Command Line Interface können \mcridentifier{Derivate}, d. h. 
Dateibündel, die zu einem Dokument gehören, importiert oder aktualisiert werden. Über ein Servlet
werden Dateien und Verzeichnisse im Browser angezeigt und ausgeliefert. In Vorbereitung ist auch
die Möglichkeit, Dateien interaktiv über den Browser in das System hochzuladen.

Die beschreibenden und technischen Daten zu Dateien und Verzeichnissen werden in einem \mcridentifier{FileMetadataStore}
gespeichert. Prinzipiell kann es für diesen Store verschiedene Implementierungen geben, derzeit ist
nur eine Implementierung für relationale Datenbanken realisiert, die sich z. B. mit MySQL oder DB2
nutzen lässt.

Die Dateiinhalte dagegen werden getrennt davon in einem \mcridentifier{FileContentStore} gespeichert und verwaltet.
Derzeit gibt es fünf Implementierungen eines FileContentStores, die je nacht Konfiguration des Systems auch
gleichzeitig eingesetzt werden können.

\section{Verteilte Suche und Schnittstellen}
\subsection{Verteilte Suche}
\subsection{Schnittstellen zu OAI, Z39.50, Webservices}

\section{Benutzer- und Zugriffsrechteverwaltung}
\subsection{Benutzerverwaltung}
\label{sec:LeistungsumfangUsermanagement} 
Im Subsystem Benutzermanagement wird die Verwaltung derjenigen Personen geregelt,
die mit dem System umgehen (zum Beispiel als Autoren Dokumente einstellen). 
Dazu bietet die Benutzerverwaltung insbesondere die M"oglichkeit, dass sich Benutzer 
und Benutzerinnen am System authentifizieren k"onnen.

Die Gesch"aftsprozesse einer Benutzerverwaltung wie zum Beispiel das Anlegen neuer 
Benutzer, das Setzen von Passw"ortern, das Deaktivieren von Benutzern usw. erfordern 
unterschiedliche Privilegien. 
Das Benutzerverwaltungs-Komponente des MyCoRe-Projekts erm"oglicht eine detaillierte 
Vergabe von Privilegien auf der Basis von Benutzergruppen. 
Zur Entlastung der Betreiber der digitalen Bibliothek ist es insbesondere m"oglich, 
dediziert administrative Privilegien an Kunden zu delegieren. 
Dies wird durch das Konzept von Gruppenadministratoren erm"oglicht, die besondere
Rechte f"ur die Verwaltung der Gruppenmitglieder besitzen.
Durch ein System von Regeln wird dabei gew"ahrleistet, dass sich ein Benutzer oder 
eine Benutzerin nicht selbst h"ohere Privilegien zuweisen kann, als vom jeweils 
"ubergeordneten Administrator festgelegt wurde.

\subsection{Verwaltung von Zugriffsrechten}
Dieses Subsystem ist derzeit noch nicht implementiert.

\subsection{Digital Rights Management}
Dieses Subsystem ist derzeit noch nicht implementiert.

\section{Workflow- und Workbasketfunktionen}
Dieses Subsystem ist derzeit noch nicht implementiert.

\section{Benutzer- und Autoreninterface}



 
